const sports = {
    categorie: 'sports',
    dataQuiz: [
        {
            question: 'Com qual esporte o norte-americano Michael Phelps conquistou 28 medalhas olímpicas?',
            choices: ['Judô', 'Canoagem', 'Ciclismo', 'Natação'],
            answer: 'Natação'
        },
        {
            question: 'Quantos anéis compõem o símbolo dos Jogos Olímpicos?',
            choices: ['Cinco', 'Três', 'Quatro', 'Dois'],
            answer: 'Cinco'
        },
        {
            question: 'Quanta vezes o Brasil foi campeão da Copa do Mundo?',
            choices: ['Quatro', 'Cinco', 'Duas', 'Seis'],
            answer: 'Seis'
        },
        {
            question: 'O atleta argentino Diego Maradona praticava qual esporte?',
            choices: ['Volei', 'Futebol', 'Basquete', 'Boxe'],
            answer: 'Futebol'
        },
        {
            question: 'Qual é o esporte mais popular do Japão?',
            choices: ['Judô', 'Sumô', 'Taekwondo', 'Sujô'],
            answer: 'Sumô'
        },
        {
            question: 'Como se chama a luta criada por escravos que usa passos de dança?',
            choices: ['Mma', 'Caratê', 'Capoeira', 'Muay thai'],
            answer: 'Capoeira'
        },
        {
            question: 'Qual é o esporte praticado com raquetes e em que há uma rede sobre uma mesa?',
            choices: ['Pinball', 'Volei', 'Frescobol', 'Tênis de mesa'],
            answer: 'Tênis de mesa'
        },
        {
            question: 'Qual esporte utiliza aparelhos como trave, argolas e cavalo com alças?',
            choices: ['Escalada', 'Hipismo', 'Ginástica olímpica', 'Flutuação'],
            answer: 'Ginástica olímpica'
        },
        {
            question: 'Qual é o nome do esporte em que se pode fazer um strike?',
            choices: ['Bocha', 'Handebol', 'Boliche', 'Golfe'],
            answer: 'Boliche'
        },
        {
            question: 'Qual estilo de dança se tornará um esporte olímpico em 2024?',
            choices: ['Jazz', 'Bolero', 'Breacking', 'Balé'],
            answer: 'Breacking'
        },
    ]
};
const artsAndCulture = {
    categorie: 'artsAndCulture',
    dataQuiz: [
        {
            question: 'Qual é o monumento mais famoso de Paris?',
            choices: ['Estátua da Liberdade', 'Torre Eiffel', 'Big Ben', 'Coliseu'],
            answer: 'Torre Eiffel'
        },
        {
            question: 'Na animação “Procurando Nemo”, qual é a espécie de peixe do Nemo?',
            choices: ['Dourado-do-mar', 'Peixe-palhaço', 'Quatro-olhos', 'Barracuda'],
            answer: 'Peixe-palhaço'
        },
        {
            question: 'Qual cantor brasileiro é chamado de Rei?',
            choices: ['Roberto Calos', 'Erasmo Carlos', 'Francisco Carlos', 'Antônio Carlos'],
            answer: 'Roberto Calos'
        },
        {
            question: 'Quem pintou o quadro chamado "Mona Lisa"?',
            choices: ['Pablo Picasso', 'Claude Monet', 'Salvador Dalí', 'Leonardo da Vinci'],
            answer: 'Leonardo da Vinci'
        },
        {
            question: 'Qual é o nome do lugar onde os livros são guardados e emprestados?',
            choices: ['Biblioteca', 'Papelaria', 'Supermercado', 'Escola'],
            answer: 'Biblioteca'
        },
        {
            question: 'Qual super-herói dos quadrinhos é conhecido como Homem-Morcego?',
            choices: ['Super-Homem', 'Homem-Aranha', 'Capitão América', 'Batman'],
            answer: 'Batman'
        },
        {
            question: 'Qual é o nome da filha de Morticia e Gomez, na série de filmes Família Addams?',
            choices: ['Lily', 'Wandinha', 'Pugsley', 'Morticinha'],
            answer: 'Wandinha'
        },
        {
            question: 'Que animal é o personagem Patrick, do desenho animado Bob Esponja?',
            choices: ['Esponja-do-mar', 'Estrela-do-mar', 'Moreia', 'Carangueiro'],
            answer: 'Estrela-do-mar'
        },
        {
            question: 'Qual é o nome do personagem que não quer crescer?',
            choices: ['Peter Pan', 'Edward Mãos de Tesoura', 'Pinóquio', 'Benjamin Button'],
            answer: 'Peter Pan'
        },
        {
            question: 'Qual é o nome da autora da série de livros "Harry Potter"?',
            choices: ['J. K. Rowling', 'Stephenie Meyer', 'Suzanne Collins', 'Veronica Roth'],
            answer: 'J. K. Rowling'
        },
    ]
};
const geography = {
    categorie: 'geography',
    dataQuiz: [
        {
            question: 'Qual é a moeda oficial da Espanha?',
            choices: ['Peseta', 'Rublo', 'Euro', 'Escudo'],
            answer: 'Euro'
        },
        {
            question: 'Em qual cidade fica o famoso monumento do Coliseu?',
            choices: ['Barcelona', 'Pisa', 'Atenas', 'Roma'],
            answer: 'Roma'
        },
        {
            question: 'Qual é a montanha mais alta do mundo?',
            choices: ['Monte Everest', 'Pico da Neblina', 'Monte Aconcágua', 'Monte Quilimanjaro'],
            answer: 'Monte Everest'
        },
        {
            question: 'Qual é a capital da Argentina?',
            choices: ['Assunção', 'Buenos Aires', 'Bogotá', 'Brasília'],
            answer: 'Buenos Aires'
        },
        {
            question: 'Qual foi a primeira capital do Brasil?',
            choices: ['Brasília', 'Salvador', 'Rio de Janeiro', 'São Paulo'],
            answer: 'Salvador'
        },
        {
            question: 'Quais as cores da bandeira do Japão?',
            choices: ['Vermelha e amarela', 'Branca e azul', 'Vermelha e branca', 'Vermelha e azul'],
            answer: 'Vermelha e branca'
        },
        {
            question: 'O Brasil é dividido em quantas regiões??',
            choices: ['Três', 'Quatro', 'Cinco', 'Seis'],
            answer: 'Cinco'
        },
        {
            question: 'Qual o idioma oficial da China?',
            choices: ['Hindi', 'Madarim', 'Urdu', 'Telugo'],
            answer: 'Mandarim'
        },
        {
            question: 'Qual é o continente que conta com o maior número de países?',
            choices: ['Ásia', 'África', 'Europa', 'Oceania'],
            answer: 'África'
        },
        {
            question: 'Quais são os quatro pontos cardeais?',
            choices: ['Primavera, Verão, Outono e Inverno', 'Yin, Yang, Pin e Pang', 'Norte, Sul, Leste e Oeste', 'Batismo, Crisma, Eucaristia e Reconciliação'],
            answer: 'Norte, Sul, Leste e Oeste'
        },
    ]
};
const sciences = {
    categorie: 'sciences',
    dataQuiz: [
        {
            question: 'Qual é o mamífero que possui um bico?',
            choices: ['Pelicano', 'Pinguim', 'Baleia Beluga', 'Ornitorrinco'],
            answer: 'Ornitorrinco'
        },
        {
            question: 'Qual é o maior orgão do corpo humano?',
            choices: ['Pele', 'Fígado', 'Cérebro', 'Pulmão'],
            answer: 'Pele'
        },
        {
            question: 'Quantos dentes tem um ser humano adulto?',
            choices: ['32 dentes', '28 dentes', '24 dentes', '20 dentes'],
            answer: '32 dentes'
        },
        {
            question: 'Qual é a ciência que estuda os seres vivos?',
            choices: ['Botânica', 'Ecologia', 'Zoologia', 'Biologia'],
            answer: 'Biologia'
        },
        {
            question: 'Qual é a única parte do corpo humano que continua do mesmo tamanho desde o nascimento?',
            choices: ['Língua', 'Orelhas', 'Nariz', 'Olhos'],
            answer: 'Olhos'
        },
        {
            question: 'Qual é o animal mais pesado do mundo?',
            choices: ['Elefante-africano', 'Baleia Azul', 'Hipopótamo', 'Rinoceronte-branco'],
            answer: 'Baleia Azul'
        },
        {
            question: 'Qual é o planeta mais próximo do Sol?',
            choices: ['Marte', 'Vênus', 'Mercúrio', 'Júpter'],
            answer: 'Mercúrio'
        },
        {
            question: 'Qual é o animal mais alto do mundo?',
            choices: ['Zebra', 'Elefante', 'Girafa', 'Leão'],
            answer: 'Girafa'
        },
        {
            question: 'Como se chama o processo de “alimentação” das plantas?',
            choices: ['Respiração', 'Fotossíntese', 'Transpiração', 'Germinação'],
            answer: 'Fotossíntese'
        },
        {
            question: 'Como é chamado o filhote do sapo?',
            choices: ['Embrião', 'Célula-ovo', 'Larva', 'Girino'],
            answer: 'h2o'
        },
    ]
};

const quizCategories = [];
quizCategories.push(artsAndCulture, geography, sciences, sports);
export default quizCategories;
